【美國入境禁令影響】21歲敘利亞攝影師未能入境 無緣出席奧斯卡

2017-02-26 12:58:05 HKT

21歲敘利亞攝影師 haled Khatib受美國入境禁令影響，無法入境。

《The White Helmets》入圍本屆奧斯卡最佳紀錄短片。

影片記錄戰火對民眾嘅迫害，與救援人員嘅工作。
第89屆奧斯卡頒獎禮將於香港時間明天早上舉行，今年Now TV嘅HBO頻道（NOW 115台）HBO HD（NOW 110台）以及HBO go應用程式都可以睇到直播。

受到特朗普所頒佈嘅禁止穆斯林國家旅客入境行政命令影響，伊朗導演阿斯加法哈迪（Asghar Farhadi）雖然憑《伊朗式遷居》（The Salesman）角逐最佳外語片，但佢已表明唔會出席於香港時間聽日舉行嘅第89屆奧斯卡頒獎禮。

至於憑《The White Helmets》入圍最佳紀錄短片嘅21歲敘利亞攝影師 Khaled Khatib，同樣因禁令影響未能入境，無緣現身奧斯卡會場。

Khaled Khatib乘搭土耳其航空飛抵當地，但佢噚日於Twitter留言，原先指自己主要任務係幫助敘利亞人民，所以唔會去奧斯卡。數小時後佢再更新Twitter，表明原來佢係無法出席，Khaled Khatib指已申請美國簽證，但留喺機場3日仍未能順利入境。美國國土安全部方面係以查獲關於Khaled Khatib不利情報，而拒絕讓佢入境。

另一方面，Greg P. Russell原本與Gary Summers、Jeffrey J Haboush及Mac Ruth，憑《13小時：班加西無名英雄》（13 Hours: The Secret Soldiers of Benghazi）入圍爭奧斯卡最佳音響效果，但Greg P. Russell被指干擾投票過程，於頒獎禮前一日被取消入圍資格，但其餘三位入圍者仍然可以憑《13小時》爭獎。

禁令唔係hold住左咩

行政命令係即時生效
推翻命令要靠法院國會等等開會推翻（好似係
總之而家就生效緊，但依然有官司打緊